［不安］狗隻對2019冠狀病毒測試呈弱陽性反應

漁農自然護理署（漁護署）發言人今日（二月二十八日）表示，一隻居於2019冠狀病毒病確診者家中的狗隻對有關病毒測試呈弱陽性反應。

漁護署於二月二十六日接獲衞生署轉介，指一名2019冠狀病毒病確診者的狗隻需交予漁護署。漁護署人員同日傍晚到大坑一住所接走有關狗隻，隨即送往港珠澳大橋口岸動物居留所，並從其口腔，鼻腔及肛門抽取樣本進行新型冠狀病毒測試。其中口腔及鼻腔的樣本在測試中呈弱陽性反應。該狗隻並無任何相關病徵。

目前港珠澳大橋口岸動物居留所內只有以上狗隻接受檢疫，並沒有其他動物。署方人員會加強清潔消毒居留所內的設施。

雖然漁護署現時未有數據證明寵物會感染而發病或傳播2019冠狀病毒，但署方對上述狗隻進行密切監察，並進一步抽取樣本化驗，以確定該狗隻是已感染該病毒或是其口及鼻部從環境中沾染病毒。署方會繼續為有關狗隻進行反覆測試，待測試結果呈陰性後，才會把狗隻交還。

漁護署發言人表示，為確保公眾及動物的健康，署方強烈建議2019冠狀病毒病確診者的寵物（哺乳類動物）接受檢疫。牠會被送往漁護署指定動物居留設施接受為期14天的檢疫和獸醫學監察，及按情況進行新型冠狀病毒測試。

發言人提醒畜養寵物人士，須經常保持良好衞生習慣，當與寵物接觸後，應使用肥皂和水或酒精搓手液徹底清潔雙手；畜養者外出應佩戴口罩。發現寵物的健康狀況出現變化，應盡快尋求獸醫的意見。

凌晨出稿，係咪驚引起恐慌！

[其實對家唔係戇鳩] 黃圈被滲透及分化

唔可以食狗肉了

咁啲狗會唔會傳畀狗？

香港第二單狗隻感染

支那人又會再dum 隻狗落街

呢次真狗
明明世衛話寵物無事

世衛夠讚中國處理疫情做得好啦
你信

會有好多流浪狗了

漁農想推翻世衛

慘

會唔會係表面hi到
咁攪法真想玩死好多狗

Cls 世界末日

聽日四點半一定要問清楚會唔會狗傳狗，或者狗傳人

所以好不安

攬炒

就咁睇字面意思
No evidence that companion animals / pets can be infected with the new coronavirus
即係佢冇否定寵物受病毒感染嘅可能性？
只係佢冇証據

咁依家有証據，所以好大鑊

而家都唔係話狗隻有事
可能啲病毒痴咗上去啫
唔一定係佢惹到

推到記者問佢